旺角警署外現圍板 行人路收窄近半至約 1 米 警：外牆油壁畫 區議員：擾民

旺角警署近彌敦道一段外牆，近日有圍板圍封部份行人路，將行人路收窄近半。（ 立場新聞攝）

...
2019 年反修例運動期間，旺角警署的外牆不時被示威者寫上標語。《立場》近日發現警署面向彌敦道的圍牆被帆布覆蓋，近巴士站的位置有多塊白色圍板圍封了部份行人路，令該段路闊度一度由約 2 米收窄近半至 1.1 米，對市民造成不便。白色圍板外並無標示工程內容及完工日期。《立場》先後向警方、路政署，地政總署等部門查詢，警方承認是因壁畫工程，由去年 11 月起圍封部份行人路，為期兩個半月，又指「已通知相關部門」。

地政總署指，政府部門因公務使用政府土地不屬非法佔用，而路政署就指由於不涉掘路工程，不屬其職權範圍；兩署都沒有回答有否就警方佔用範圍提供意見或作視察。反而運輸署有派員視察，但指如發現工程對行人造成影響，會轉介相關部門跟進。
當區區議員林兆彬批評，警方完全無諮詢或知會有工程，又質疑圍封範圍過大時間太長，甚為擾民，直言工程浪費金錢及時間，「警方濫權形象已經太深入民心，公關的塗脂抹粉其實都不會改變市民印象」。

巴士站後方 2 米行人路 圍板後只餘 1.1 米
抗爭運動去年逐漸因武漢肺炎疫情轉趨沉寂後，政府開始在各區修飾，抹去抗爭痕跡。曾多次被塗上示威標語的旺角警署，面向彌敦道的外牆近日亦進行工程，掛起藍白色帆布，更有白色木板圍封部分行人路的範圍。
《立場》記者上月 10 日及 29 日（上周二），相隔二十日時間，兩度前往視察，都發現圍封範圍並無告示交代任何工程資訊，公眾對白色圍板詳情一無所知。
...

舊年對紅㡳銀行圍板遺反地政條例e招有無得再玩?

特權組織點玩都得

搵輪椅話過唔到，去平機會投訴應該最快

但班狗大晒
會叫輪椅兜路

幾年前屯門黑社會就係咁,封路叫輪椅行第二度

而家班狗都係全港最大嘅黑社會

狗: 叫你行落馬路，跟住比告票你

又再收窄左？
本身已經好撚窄
死黑警最叻搞破壞

推推推推推

消防點睇？

全部正苦部門都睇唔到

真係大撚哂

岩例冇問題???